【科技台】SpaceX發佈世界最大火箭獵鷹重型照片，下月將首射

SpaceX chief executive Elon Musk released the first images of his company’s Falcon Heavy rocket Wednesday, showing the massive triple-core booster almost fully assembled inside its hangar at the Kennedy Space Center’s pad 39A, where it is scheduled to lift off some time in January.

The three images posted on Twitter show the Falcon Heavy’s 27 Merlin 1D engines mounted on the back end of three modified first stages from SpaceX’s Falcon 9 rocket. The kerosene-fueled engines will generate up to 5.1 million pounds of thrust during launch, the most power produced by any rocket departing Cape Canaveral since the space shuttle.

The Falcon Heavy’s three first stage boosters and second stage have been assembled inside the SpaceX hangar in Florida in advance of rollout to pad 39A and a hold-down firing of all 27 main engines in the coming weeks. Launch will follow some time in January, assuming the ground testing goes as planned.

Musk announced earlier this month that the inaugural Falcon Heavy rocket will carry his “midnight cherry Tesla Roadster playing ‘Space Oddity'” on an escape trajectory from Earth into a heliocentric solar orbit that will reach as far as Mars.

“I love the thought of a car drifting apparently endlessly through space and perhaps being discovered by an alien race millions of years in the future,” Musk wrote on Twitter.

Ground crews will install the Tesla inside a composite payload shroud on top of the rocket to complete assembly of the Falcon Heavy.

The Falcon Heavy’s first flight will use two side-mounted boosters recovered from previous Falcon 9 missions, and a newly-built central core specifically designed to handle the more intense aerodynamic and structural loads the huge rocket will encounter in flight.

The two side boosters first flew from Cape Canaveral last year with the Thaicom 8 communications satellite and SpaceX’s ninth resupply mission to the International Space Station, landing at sea and back on Florida’s Space Coast after boosting their payloads toward orbit.

SpaceX technicians added aerodynamic nose cones to the previously-flown boosters and installed forward and aft attach points to connect to the center stage.

Musk downplayed expectations for the Falcon Heavy’s maiden mission in July.

“The amount of load you’re putting through that center core is crazy because you’ve got two super-powerful boosters also shoving that center core, so we had to redesign the whole center core airframe,” Musk said. “It’s not like the Falcon 9 because it’s got to take so much load. Then you’ve got separation systems.”

After completing their firings, the side boosters will shut down and jettison from the core stage, flip around and thrust back toward landing pads at Cape Canaveral Air Force Station, returning in formation for nearly simultaneous touchdowns on two concrete pads a few hundred feet from the beach.

The center stage will throttle up and burn its nine engines longer, heading for landing on SpaceX’s offshore recovery platform in the Atlantic Ocean while the second stage fires into orbit.

The second stage will continue toward space, accelerating the mission’s fanciful-turned-real payload away from Earth.

The Falcon Heavy will weigh more than 3.1 million pounds (1.4 million kilograms) fully loaded with kerosene and liquid oxygen propellants and stand more than 229 feet (70 meters) tall.

飛機得2個引擎

證明佢單引擎推力不足

有一個引擎出事

全機係咁先

風險極大

Tesla 電池由7000節18650組成

證明佢單一顆電池動力不足

有一顆電池出事

全部係咁先

飛機得2個引擎

證明佢單引擎推力不足

有一個引擎出事

全機係咁先

風險極大[/quote

男性得2粒睪丸

證明佢單睪丸繁殖不足

有一粒睪丸出事

全機係咁先

風險極大

估唔到連登都有火箭專家上

男性得2粒睪丸

證明佢單睪丸繁殖不足

有一粒睪丸出事

全機係咁先

風險極大

Falcon 9已經有冗餘功能，即使壞左一個引擎都可以完成任務

SpaceX 前幾日定上星期先射左一支

戇撚鳩

咁反正都係爆
得一個引擎爆左咪仲仆街?

太空工程師
借問聲邊度畢業？

我估係春田花花幼稚園, 今年小一

Check 27個一樣款嘅Merlin 1D點樣比check一個難？

調返轉問，起一隻high thrust engine又會容易幾多？

Total launches
45 FT: 25 v1.1: 15 v1.0: 5
Successes
43 FT: 25 v1.1: 14 v1.0: 4

First stage
Engines
FT: 9 Merlin 1D+
v1.1: 9 Merlin 1D
v1.0: 9 Merlin 1C

Hkuspace

佢係不斷射

飛行專家
你平時搭唔搭飛機架？

Soyuz仲核特

玩完Kerbal Space Program 就當自己係專家?

麻煩你答下點解用27隻會危險過用1隻先，呀太空專家

冇呀，靠晒你解釋

尻噏幾句扮專家係人都識啦 人地整得出黎你覺得你諗到既嘢人地會諗唔到? 洗乜你同佢擔心

佢只打唔搭，近排打多咗，唔好意思!

有埋CAM睇佢點land...勁到仆街

今次呢支係加重版Falcon Heavy

佢27個細既成本，計埋壞左要賠償既機率都平過你一個大既，當然用27個啦
SpaceX玩既係平

On9仔， 知唔知咩叫redundancy

睇唔過眼你條柒頭，咩一個引擎出事係咁先
人哋5年前就係9個引擎收一個皮都照繼續飛，primary payload照樣deliver到ISS

得一個引擎嘅話唔知去咗邊

做乜咁快post CRS-1出嚟，我仲想睇下條磚家有咩偉論

連登特別多弱智

自信既毒撚真好恐怖

27個engine,剩係得個推字？
唔俾佢地係vector engine, 用黎應付soft landing?

咪撚理條傻鳩啦
佢係咁撚勁既入左space x做啦
使撚係到做keyboard fighter咩

條戇鳩連咩叫specific impulse都唔撚識啦

睇唔明，求解

連登火箭專家全面進場

轟呀

點解會有咁多認真撚同個on9仔傾

大佬呀,spaceX 最大特點就係可重用, 唔係放棄火箭呀,booster 同 first stage 都可reuse.

呢位巴打講中重點

兩條友改完名都係blocked
唔係五毛就係戇鳩

火星殖民計劃好似要一日用falcon bfr穿梭19幾次運燃料上earth orbit。

btw space oddity真係好正

好屈機

嗰個咩小賤(譚海波)係高葵株式會社
大家唔使理條兔唇賤種五毛

條On9仔以為人地27個engine係岩岩好夠推
個thrust冇多冇少 27個死左一個都收皮

理論上係有redundancy
死左幾個都冇事 佢咁講啦

回收到火箭真係慳勁多錢

原來係果條傻鳩，怪唔得一早block咗

連佢個支那propose嘅CZ-9都係行multi-engine cluster，究竟邊間廠用single engine玩super-heavy lift

高達

高達都起碼分背包同腳板底

屌原來係果條傻鳩

佢仲要全程係utube到live 比人睇

CZ-9 2030年都未必飛得成
到時美國SLS、New Glenn同BFR應該全部都飛左了

今次要送個樣野

仲係要送去火星軌道

CNSA Kerosene/LO2引擎可唔可以叫同SpaceX同步開發

> 同SpaceX同步開發
[edit]

> 同SpaceX同時開發
[edit]
On9回覆通知功能屌你咩Admin

啲工程師都唔撚夠你黎

側邊個兩支助推器係可以循環再用？

全部都得呀
Energia II (Uragan)想4支booster都飛得返落機場

除左二級唔回收之外，芯級同兩枚助推器都可以回收

個兩枚已經係重用
分別來自CRS 同Thaicom 8

YF480影都味見wor

咪廢囉